{
    "question": "5. Unsur-unsur terbentuknya negara yang sangat berdampak pada kekuatan kedaulatan    negara adalah....\r\nb. wilayah\r\nc. pemerintahan\r\na.rakyat\r\nd.kedaulatan \r\ne.landasan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Rakyat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "ancaman-yang-paling-nyata-terhadap-eksitensi-wilayah-nkri-adalah-378",
            "question": "Ancaman yang paling nyata terhadap eksitensi wilayah NKRI adalah ancaman\u2026.    A. Ideologi\r\nB. Separatisme\r\nC. Sosial Budaya\r\nD. Politik\r\nE. Ekonomi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em>c</em><em>o</em><em>b</em><em>a</em><em> </em><em>a</em><em>j</em><em>a</em><em> </em><em>d</em><em>u</em><em>l</em><em>u</em><em> </em><em>k</em><em>a</em><em>l</em><em>o</em><em> </em><em>b</em><em>e</em><em>n</em><em>e</em><em>r</em><em> </em><em>k</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>h</em><em>e</em><em>b</em><em>a</em><em>t</em><em> </em><em>g</em><em>w</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-hal-negatif-akibat-keberagaman-sikap-647",
            "question": "Sebutkan 5 hal negatif akibat keberagaman sikap",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>-kurangnya rasa saling menghargai.\n</p><p>-kurangnya rasa saling menghormati.\n</p><p>-kurangnya tata kerana.\n</p><p>-sopan santun yang di abaikan.\n</p><p>-bersikap seenaknya.</p><p></p><p><em><strong>Semoga membantu:)</strong></em></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>\u2014 Tidak sopan santun</p><p>\u2014 Tidak menghargai org lain</p><p>\u2014 Tidak menghargai org yg lebih tua dari nya</p><p>\u2014 Jika dimanjakan akan menjadi lebih jahat</p><p>\u2014 Karena berteman dgn preman</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf dan sekian assalamualaikum warahmatullahi wabarokatu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-langkah-langkah-konkrit-yang-dapat-dilakukan-untuk-menga-921",
            "question": "Tuliskan langkah langkah konkrit yang dapat dilakukan untuk mengatasi berbagai ancaman dalam membangun integrasi nasional dalam    1. lingkungan keluarga,\r\n2. sekolah,\r\n3. lingkungan sekitar tempat tinggal serta \r\n4. bangsa! \r\n\r\nmasing masing 6\u200b!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>1.keluarga :</p><p></p><p>-menghargai atau tidak mengganggu anggota keluarga yang sedang beribadah.</p><p></p><p>-menghargai hak dan kewajiban anggota keluarga yang lain</p><p></p><p>-saling membantu apabila ada anggota keluarga yang sedang kesusahan.</p><p></p><p>-Menjaga persatuan dan kesatuan antar keluarga.</p><p></p><p>-Tidak melanggar peraturan yang sudah ditentukan dalam lingkungan keluarga.</p><p></p><p>-Saling menyayangi dalam satu sama lain antar keluarga.</p><p></p><p>2.lingkungan sekolah:</p><p></p><p>-menghargai teman yang berbeda agama, ras ataupun suku</p><p></p><p>-tidak mengejek atau menghina teman yang memiliki kekurangan fisik</p><p></p><p>-saling membantu antarteman dalam kebaikan.</p><p></p><p>-Membuang sampah pada tempat sampah</p><p></p><p>-Berbagai ilmu untuk teman yang kurang paham</p><p></p><p>-Mendengarkan guru yang sedang mengajar</p><p></p><p>3.lingkungan sekitar tempat tinggal serta:</p><p></p><p>-saling menghargai sesama masyarakat yang tinggal dilingkungan tersebut.</p><p></p><p>-menghormati setiap perbedaan dalam masyarakat seperti agama, suku, ras, kepercayaan dan lain</p><p></p><p>-menjaga persatuan dan kesatuan antar sesama masyarakat</p><p></p><p>-mengambil keputusan bersama dengan musyawarah</p><p></p><p>-menciptakan suasana damai dan rukun</p><p></p><p>-ikut kerja bakti</p><p></p><p>Maaf yang nomor 4 nya itu negara atau bangsa? </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-dari-18-adalah-117",
            "question": "Faktor dari 18 adalah... \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bilangan 18 adalah hasil perkalian dari 1 x 18, 2 x 9, dan 3 x 6. Jadi, faktor dari 18 adalah 1, 2, 3, 6, 9, dan 18.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>[tex]\\huge\\mathfrak\\purple{jawaban;}[/tex]</p><p>faktor dari 18 adalah 1, 2, 3, 6, 9, dan 18.</p><p><u>Faktor adalah bilangan yang dapat membagi bilangan sampai habis</u></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-analisismu-terkait-dengan-hak-dan-kewajiban-warga-negara-631",
            "question": "Berikan analisismu terkait dengan hak dan kewajiban warga negara di Indonesia minimal 3 paragraf\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><em>belajar</em><em>,</em><em> menghormati</em><em> orang</em><em> tua</em><em>,</em><em>mempatuhi</em><em> </em><em>guru</em></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maap kalo salah:v</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-negara-yg-melakukan-hubungan-internasional-adalah-negara-y-581",
            "question": "Negara negara yg melakukan hubungan internasional adalah negara yang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sosial</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Manusia merupakan makhluk sosial yang perlu menjalin komunikasi atau interaksi dengan orang lain. </p><p></p><p>Sama halnya seperti manusia, suatu negara juga membutuhkan jalinan komunikasi atau interaksi dengan negara lainnya dalam berbagai hal.</p><p></p><p>Hubungan jalinan komunikasi ini dilakukan dalam berbagai bentuk. Contohnya adalah memberikan bantuan kepada negara yang sedang dilanda bencana.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pasal-18-18a-dan-18b-uud-negara-republik-indonesia-tahun-1945-m-305",
            "question": "Pasal 18, 18a, dan 18b uud negara republik indonesia tahun 1945 menegaskan bahwa negara kesatuan republik indonesia adalah negara kesatuan dengan sistem pemerintahan daerah yang berasaskan desentralisasi, dekonsentrasi dan tugas pembantuan.jelaskan tentang asas \u2013 asas tersebut *\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>fshsisiksbdndndjdjndndnsjsis</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-presiden-dan-wakil-presiden-tidak-dapat-melaksanakan-tugasny-562",
            "question": "Jika presiden dan wakil presiden tidak dapat melaksanakan tugasnya delam waktu yang bersamaan, maka kepresidenan di jalankan oleh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jika Presiden dan Wakil Presiden mangkat, berhenti, diberhentikan atau tidak dapat melakukan kewajibannya dalam masa jabatannya secara bersamaan, pelaksana tugas kepresidenan adalah Menteri Luar Negeri, Menteri Dalam Negeri, dan Menteri Pertahanan secara bersama-sama.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "semangat-yang-tidak-dapat-menubuhkan-persatuan-dan-kesatuan-adal-477",
            "question": "Semangat yang tidak dapat menu.buhkan persatuan dan kesatuan adalah    A.menggunakan bahasa indonesia\r\n B.menggu nakan produk dalam negri\r\n C.menghormati bendera merah putih\r\n D.mengikuti agama orang lain",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. mengikuti agama orang lain</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. menghormati bendera merah putih</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "model-warga-negara-indonesia-yang-memasuki-periode-penting-dalam-597",
            "question": "model warga negara Indonesia yang memasuki periode penting dalam pertumbuhan perkembangan dan manusia 16 tahun sampai 30 tahun dalam pembuktian konkret mengenai pernyataan di atas\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pengertian pemuda yang diatur oleh uu no 40 tahun 2009</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>UNDANG-UNDANG TENTANG KEPEMUDAAN. Dalam Undang-Undang ini yang dimaksud dengan: 1. Pemuda adalah warga negara Indonesia yang memasuki periode penting pertumbuhan dan perkembangan yang berusia 16 (enam belas) sampai 30 (tiga puluh) tahun.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}